鍾翰林侮辱國旗非法集結罪成，涉國安法案下月審理

【Now新聞台】前學生動源召集人鍾翰林，去年在立法會示威區毀壞國旗，被裁定侮辱國旗及非法集結兩項罪名成立，案件押後至本月底判刑。

19歲的鍾翰林，由囚車送到東區裁判法院應訊。他被控去年5月14日，在立法會示威區毀壞一支屬於保衛香港運動團體的國旗，以及一項非法集結罪。當日立法會內，逃犯條例法案委員會早上開會，示威區有多個團體。

裁判官黃雅茵根據現場片段，認為鍾翰林證供與片段不相符。她指國旗一直張開，鍾翰林無可能看不到國旗特徵，不知道是國旗，又指片段中，國旗從無觸碰過鍾翰林的面部，認為他未有說出真相，故不接納他的證供。

裁判官又指，被告聲稱替被搶走背包女子解圍，引發爭執。

裁判官認為，意見不合、有爭執，導致有較大動作是正常，但被告與他人多次伸手拉扯國旗，有共同目的搶走國旗。他及後跳高拋開國旗及旗桿，這些行為都構成侮辱或玷汙國旗。

當日立法會示威區是公眾地方，被告的行為是公開的行為，他明顯是作出擾亂秩序及破壞社會安寧的行為，裁定侮辱國旗及非法集結罪成。

裁判官將案件押後至本月29日再審理，以待索取鍾翰林的更生中心及教導所報告，期間他要繼續還柙。鍾翰林另外涉及一宗國安法案件，案件在明年一月審理。